「我要申請人身保護令！」無人識用既？

而家黑警下下扣人48小時先放人，但連最基本要拘捕一個人既條件都無，即係「合理懷疑」一個人犯法呀。
有個基本人權大家都無用呀，「人身保護令」呀！

「人身保護令」HabeasCorpus拉丁文的意思是「你應帶同該人人身」。設若有人指稱被當權者非法羈留，該人即可向原訟法庭申請發出人身保護令狀，要求羈留他的人向法庭說明拘押的理據。這申請可由被羈留的人提出，或由任何人代他提出。原訟法庭會視這類案件為最迫切而需要優先聆訊的案件。
涉及「人身保護令狀」的法律程序，均須在公開法庭進行，除非在例外情況下，法官可命令聆訊或部份聆訊在內庭進行。但即使在這類情況下，所有法庭的命令及裁決，以及作出該命令或裁決的理由，都必須公開在法庭上宣布。因此，傳媒亦可報道該項聆訊。

簡單啲黎講，根據人權法案5（4）條，被拉既人可以即時要求法庭審視佢係咪被非法拘留。
即使唔係自己，其他人都可以代佢向高院原訟庭申請，法庭要優先處理！
法庭接納後要立即發出命令叫黑警帶人上庭問佢原因，黑警當刻就要講，事後就無得改答案，未作好故仔好大機會就要放人架啦，仲要同全世界講自己非法拘禁呀！
泛民律師唔該幫手做下呢樣野，而家太多濫捕程況，被拉後要盡快做呀！

法例第4章22A條有寫架！

覺得有用就代推，推到有人成功要黑警放人！

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

支那毅進仔撚識咩嚟

黑警會話調查中不上庭再嘈官都拉埋

法庭傳召佢冇得say no

推左先

推

唔理有冇用，推左先

核彈

推到有法律撚出黎講解實際點用法

push push!!!

問題嚟啦
咩原因令到2個幾月都冇律師/人講依樣嘢?

我睇咗依篇嘢 案情係長時間拘留而冇合法理由
我認為拘留係48小時以上(我估法庭慣例上48小時以下係合理)並且冇起訴先有用
依家你睇班狗好多一係極速保釋/極速提堂
以班狗中過招既情況下我諗大部分情況都用唔著
不過試吓無仿 嗰啲買餸俾人拉咗嗰類就實有用

唔係法律JJ
求高手

當我冇講過

係咁二推下啦
而家做野唔駛跟程序
721 811 831

我睇新聞上次方仲賢觀星筆事件已經有許智峰考慮申請。
睇完好嬲，考咩慮呀，人權黎架，大條道理上court申請架，無政治成本架！

唔係 非法拘捕就得 只要證明到要立即放人 48小時以上就一定非法 黑警好清楚 重點針對係玩盡48小時既情況要唔比佢咁得戚 重要用法庭打佢地一巴 我相信高院官好樂意咁做

唔係警察做呀 係要向法庭做要法庭出命令呀

無錯 唔跟係犯法

推
點解冇律師做？

Push

我覺得無律師用好大原因真係以前無乜明顯濫捕情況，你估有咁多律師會打未打過既仗咩？
連高院法官都誤解

張達明都講過係恰當情序

Gphone 14年用過

重申 只要拘捕理據不足 已經構成非法拘捕
法庭就要即刻審視發人身保護令

咩人都可以去法庭幫被捕人申請，律師就最好。

就算唔成功 都可以增加對方執法成本 同埋公眾透明度

差佬淨係識嚇小朋友

幫

[Now 新聞] 【最新】高院批准15歲被捕少年申請人身保護令 但須遵守宵禁令

【Now新聞台】高院批准15歲被捕少年申請人身保護令，但要遵守晚上10時至早上6時宵禁令。

Oh, say can you see,
by the dawn's early light,
What so proudly we hailed
at the twilight's last gleaming?
Whose broad stripes and bright stars,
through the perilous fight,
O'er the ramparts we watched,
were so gallantly streaming?
And the rockets' red glare,
the bombs bursting in air,
Gave proof through the night
that our flag was still there.
O say, does that star-spangled
banner yet wave
O'er the land of the free
and the home of the brave?

開始有人識好係好事 成唔成功都可以增加拘捕成本

王宗堯都批

推 見王宗堯有用

推推推

好撚貴好似

推咗先

P牌照推

推到有律師幫啊

簡單d講係咪義務律師可以幫所有義士申請人身保護令？法庭係咪會優先處理所有手足既case？

唔識 但推推俾人見下

好似有用

每次講到法律程序 我永遠都有同一個疑問
點解會覺得班狗係會跟程序做野?
法庭傳召 我相信個政府都一樣可以私底下幫班狗解決
退一百步講 就算班狗堅持唔出席 令到個控告無效又點?
係臭格佢都已經打到兄弟得返塊皮啦
有咩唔滿意去搵投訴課啦

補返句
當然有得申請梗係要申請左先

簡單啲講唔一定律師，其實所有人都得，但唔係律師唔識攪啲程序

法律要求盡快處理，但盡快一詞任佢講

逼到法庭同黑警開戰唔信警察口供已經幫到唔少義士

push

係咪今日有一單成功咗

今日有新聞有疑似有錢人用左，等法律JJ分析係咪普通人都可以做到

推，不忘義士